死城迎「國慶」商舖關 港鐵閂

死城迎「國慶」商舖關 港鐵閂

彌敦道彌敦道商店昨日紛紛落閘，人流大減。李潤芳攝

【全港落閘】

【本報訊】昨日為中共建政70周年，但由於特區政府無視社會訴求，導致各區示威活動持續，全港最少30個大型商場暫停營業，港鐵全日更先後關閉47個車站，令本港頓變死城賀「國慶」。新地、希慎、恒地旗下的商場，包括新城市廣場、apm、YOHO MALL、希慎廣場、美麗華等均關門。

相關新聞：警手冊：遇致命攻擊才可用槍

灣 仔有餐廳廚師昨在窗邊觀看遊行隊伍。

大 圍港鐵配合政府關閉車站惹起公憤，大圍站閘機遭點火。路透社

銅鑼灣港鐵職員昨早在銅鑼灣站貼出告示宣佈關站。

警方昨午沿彌敦道由尖沙嘴一路推進，沿路瘋狂發射催淚彈，本報記者循彌敦道往旺角方向視察，道路兩旁遺下大量彈殼、玻璃碎及雜物，商店亦大多關門。其中有營業中的商舖店員表示，十分支持反極權運動，「唔係啲人出嚟搞事，而係你逼啲人出嚟」。她坦言生意近月輕微受影響，「但唔係佢哋錯，有乜咪香港人齊上齊落，有難處咪大家一齊捱」，怒斥政府不聽民意，警察濫權。

截止昨日傍晚11時，港鐵先後關閉94個站中的47個車站，涉及八條路線，其中荃灣綫及馬鞍山綫全線暫停。

上一則
上一則
司機義載抗爭者︰政府爛透

下一則
下一則
Prada開門拍烏蠅

警手冊：遇致命攻擊才可用槍
油麻地敗退 警朝天轟兩槍
示威者狙擊撐警中資店
國際聚焦香港警暴升級
西環集中營：差人開槍蓋過閱兵 習帝冇晒面
港島示威者打游擊抗水炮
13歲掟汽油彈 少年：冇嘢可以令我驚
十萬人揳衫上街哀悼國殤
百人揮英國旗爭BNO平權
港男派V煞面具：政府應害怕人民
屯門大戰 腐液四濺多人傷
警拖行掌摑女示威者
大叔持刀斬人 匿街市混戰
黃大仙催淚彈揭全港戰幔
學生落街遭防暴搜書包
瘋狂綠Van加速衝向人群
海綿彈仰射 沙田民居爆窗
十．一賽馬投注額 五年首跌
受夠警暴 台妻後悔居港：法治底下很黑暗
深水埗千人巷戰 避警追捕
小店照開舖撐年輕人
揮刀嚇途人 藍絲婦被「私了」
學生撒溪錢悼國難：閱埋今次兵冇㗎喇
卑微仍堅持 灰心但無悔 努力罷課
光頭警長閱兵風頭蓋林鄭
城樓講話 習稱堅持兩制
市民轟押後區選政治分贓
室內升旗 張建宗：示威損經濟
王宗堯保釋 籲港人繼續堅持
港台兩記者眼角膝頭中彈
警掃示威者物資貨倉拘22人
9.29大遊行 96人控暴動
澳門終院駁回集會上訴
網民全球登報向中共贈興
三藩巿中國領館遭潑漆
特朗普擒獲共諜「賀壽」
封路無阻市民悼南丫海難
司機義載抗爭者︰政府爛透
Prada開門拍烏蠅
全港路障 瘋狂搜車
社民連示威 藍絲毀棺被捕
黑色十．一 轟六實彈 拉180人警朝胸開槍 中五生重傷

港鐵憑咩關站、停駛?邊個落命令關站?
成日話公眾活動,公眾活動同關站、停駛有咩關係?
香港未回歸前夠有公眾活動,憑咩E家話關就關?